TITULO-->TEST INGLÉS 0342 ESPECÍFICO CUANTIFICADORES
Pregunta: 1
Enunciado: We are really busy now. I have ...... time to spend with my family:
Respuesta: Little.
Respuesta: No.
Respuesta Correcta: A y B son correctas.
Explicacion: EXPLICACIÓN:
Estamos muy ocupados ahora. Tengo poco tiempo para pasar con mi familia.
Usamos little para sustantivo incontables como lo es (time), además para expresar una negacion a parte de usar any tambien podemos usar no en oracion afirmativa.
---------------------------------
Pregunta: 2
Enunciado: We are really busy now. I have ...... time to spend with my family:
Respuesta: Few.
Respuesta Correcta: Little.
Respuesta: Much.
Explicacion: EXPLICACIÓN:
Habia poco espacio para aparcar.
Usamos little antes de sustantivo incontables. Normalmente no usamos much con afirmativas excepto con too much/many.
---------------------------------
Pregunta: 3
Enunciado: "Have you got anything to read?" "Yes, I have ....... magazines":
Respuesta Correcta: A few.
Respuesta: A bit of.
Respuesta: A little.
Explicacion: EXPLICACIÓN:
¿Tienes algo para leer? Si, tengo unas pocas revistas.
Usamos a few con sustantivos contables.
---------------------------------
Pregunta: 4
Enunciado: People eat ....... cheese in this country:
Respuesta: A lof of.
Respuesta: Plenty of.
Respuesta Correcta: A y B son correctas.
Explicacion: EXPLICACIÓN:
La gente come mucho queso en este pais.
Usamos a lot of o plenty of en afirmativas para sustantivos contables e incontables.
Much no se usa con afirmativas normalmente.
---------------------------------
Pregunta: 5
Enunciado: "Did ....... see you?" " ............ saw me":
Respuesta: Somebody/Nobody.
Respuesta: Somebody/Anybody.
Respuesta Correcta: Anybody/Nobody.
Explicacion: EXPLICACIÓN:
¿Te vió alguien? Nadie me vió.
Usamos los compuesto de any+sustantivo con negativas e interrogativas.
No+sustantivo en oraciones afirmativas.
---------------------------------
Pregunta: 6
Enunciado: I always put ...... salt in my food:
Respuesta: A lot.
Respuesta Correcta: Plenty of.
Respuesta: Much.
Explicacion: EXPLICACIÓN:
Siempre pongo mucha sal en mi comida.
Usamos plenty of con oraciones afirmativas tanto con contables e incontables para refereirse a mucha cantidad.
---------------------------------
Pregunta: 7
Enunciado: "Did you like my present?" "Yes, I use it .......":
Respuesta Correcta: A lot.
Respuesta: A lot of.
Respuesta: Much.
Explicacion: EXPLICACIÓN:
¿Te gusta mi regalo? Si, lo uso mucho.
Usamos a lot (NO a lot of) despues de verbo cuando no va seguido de sustantivo.
Much para negativas.
---------------------------------
Pregunta: 8
Enunciado: My daughter has ........ toys:
Respuesta: Plenty of.
Respuesta: A lot of.
Respuesta Correcta: A y B son correctas.
Explicacion: EXPLICACIÓN:
Mi hija tiene muchos juguetes.
A lot of / plenty of: en afirmativas para contables e incontables y para expresar grandes cantidades.
---------------------------------
Pregunta: 9
Enunciado: I asked .......... questions, but they didn't give me .......answers:
Respuesta: Few/ no.
Respuesta: Little / some.
Respuesta Correcta: A few / any.
Explicacion: EXPLICACIÓN:
Hice unas pocas preguntas, pero no me dieron respuestas.
A few: para sustantivos contables.
Any: en oraciones negativas con sustantivos contables o incontables.
---------------------------------
Pregunta: 10
Enunciado: "Do you have ....... jokes to tell us?" "Yes, .........":
Respuesta: Any / few.
Respuesta Correcta: Any / a few.
Respuesta: Some / a little.
Explicacion: EXPLICACIÓN:
¿Tienes algunos chistes para contarnos? Si, unos pocos.
Any: para oraciones negativas e interrogativas.
A few: con sentido positivo para sustantivos contables.
Few: sentido negativo ( poco ).
---------------------------------
Pregunta: 11
Enunciado: We haven't got ....... petrol. We need to stop and get some:
Respuesta Correcta: Much.
Respuesta: Many.
Respuesta: Little.
Explicacion: EXPLICACIÓN:
No tenemos mucha gasolina. Necesitamos parar y echar algo.
Much: sustantivos incontables.
Many: sustantivo contables.
---------------------------------
Pregunta: 12
Enunciado: We had ........ rain last autumn:
Respuesta Correcta: A lof of.
Respuesta: Much.
Respuesta: Many.
Explicacion: EXPLICACIÓN:
Tuvimos mucha lluvia el pasado otoño.
Usamos " a lot of " porque es una oración afirmativa ( normalmente no usamos many/much en afirmativas ).
---------------------------------
Pregunta: 13
Enunciado: There was .........food in the fridge. It was nearly empty:
Respuesta Correcta: Little.
Respuesta: A little.
Respuesta: Few.
Explicacion: EXPLICACIÓN:
Había poca comida en el frigorifico. Estaba casi vacío.
Usamos "little" sin a porque el significado es negativo ( el frigo esta casi vacio). No usamos " a little" porque se referiría que no hay mucha comida, pero hay suficiente.
---------------------------------
Pregunta: 14
Enunciado: You travel a lot. Have you been to .......... countries?:
Respuesta: Much.
Respuesta Correcta: Many.
Respuesta: Few.
Explicacion: EXPLICACIÓN:
Viajas mucho. ¿Has estado en muchos paises?.
Many: con sustantivos contables.
---------------------------------
Pregunta: 15
Enunciado: It costs ..............money to give your children a good education:
Respuesta: Much.
Respuesta: Many.
Respuesta Correcta: A lot of.
Explicacion: EXPLICACIÓN:
Cuesta mucho dinero darle a tus niños una buena educación.
A lot of: lo usamos en oración afirmativa.
---------------------------------
Pregunta: 16
Enunciado: There was .......... space for all the people who came:
Respuesta Correcta: Very little.
Respuesta: Very few.
Respuesta: Many.
Explicacion: EXPLICACIÓN:
Habia muy poco espacio para toda la gente que llegó.
Usamos "little" porque "space" es un sustantivo incontable.
"Few" y "many" van con sustantivos contables.
---------------------------------
Pregunta: 17
Enunciado: "Have you got ....... coins for the vending machine?" "Yes, I have..........":
Respuesta: Any / a little.
Respuesta Correcta: Any / a few.
Respuesta: Any / few.
Explicacion: EXPLICACIÓN:
¿Tienes monedas para la máquina? Si, tengo unas pocas.
Any: sustantivos contables / incontables en oraciones negativas o interrogativas.
Usamos "a few" y no "few" porque el significado es positivo.
---------------------------------
Pregunta: 18
Enunciado: There's ................of sun cream in the bottle:
Respuesta Correcta: A bit.
Respuesta: A little.
Respuesta: A few.
Explicacion: EXPLICACIÓN:
Hay un poco de crema solar en el bote.
A bit of: un poco de.
---------------------------------
Pregunta: 19
Enunciado: We need to go to the greengorcer's. There are ........... potatoes left:
Respuesta Correcta: Few.
Respuesta: A few.
Respuesta: A little.
Explicacion: EXPLICACIÓN:
Necesitamos ir a la verdulería. Hay pocas patatas.
Usamos "few" sin "a" porque el significado es negativo, ya que la cantidad de patas no es suficiente y por eso tenemos que ir a la tienda.
---------------------------------
Pregunta: 20
Enunciado: There was ........... traffic so we arrived very early:
Respuesta: A little.
Respuesta: A few.
Respuesta Correcta: Little.
Explicacion: EXPLICACIÓN:
Había poco tráfico así que llegamos muy pronto.
Usamos "little" sin "a" porque el significado es negativo, ya que la cantidad de tráfico no era el suficiente para hacernos llegar tarde.
"Traffic" es un sustantivo incontable por lo que "few" no puede usarse.
---------------------------------
Pregunta: 21
Enunciado: Don't worry, I don't need ........... help:
Respuesta: Some.
Respuesta Correcta: Any.
Respuesta: A lof ot.
Explicacion: EXPLICACIÓN:
No te preocupes. No necesito ayuda.
Any: para oraciones negativas o interrogativas.
---------------------------------
Pregunta: 22
Enunciado: Can you play ......... instruments?:
Respuesta: Some,
Respuesta Correcta: Any.
Respuesta: A lot of.
Explicacion: EXPLICACIÓN:
¿Puedes tocar instrumentos musicales?
Any: sustantivos contables / incontables en negativas e interrogativas.
---------------------------------
Pregunta: 23
Enunciado: Would you like .......... wine?:
Respuesta Correcta: Some.
Respuesta: Any.
Respuesta: A lot of.
Explicacion: EXPLICACIÓN:
¿Te gustaría algo de vino?
Some: siempre va con oraciones en afirmativa, excepto con frases como, "would you like..." o "Can I have....".
---------------------------------
Pregunta: 24
Enunciado: Do you have ........ brothers or sisters?:
Respuesta: Some.
Respuesta Correcta: Any.
Respuesta: A lot of.
Explicacion: EXPLICACIÓN:
¿Tienes hermanos o hermanas?
Any: con oraciones interrogativas o negativas.
---------------------------------
