TITULO-->TEST INGLÉS 0419 CONTABLES/ INCONTABLES
Pregunta: 1
Enunciado: A lot of ………………….went to the camp:
Respuesta: Child.
Respuesta: Childs.
Respuesta Correcta: Children.
Respuesta: Childrens.
Explicacion: EXPLICACIÓN:
Muchos niños fueron al campamento.
El plural de "child>>"CHILDREN". (Plural irregular).
---------------------------------
Pregunta: 2
Enunciado: Have we got ……………………for everyone?:
Respuesta Correcta: Enough sandwiches.
Respuesta: Sandwiches enough.
Respuesta: Enough sandwich.
Respuesta: Sandwich enough.
Explicacion: EXPLICACIÓN:
¿Tenemos suficientes sándwiches para todos?
ENOUGH+sustantivo.
---------------------------------
Pregunta: 3
Enunciado: They’d invited ……………people, so no one could move!!!:
Respuesta: Too much.
Respuesta Correcta: Too many.
Respuesta: Too.
Respuesta: Some.
Explicacion: EXPLICACIÓN:
Habían invitado a demasiada gente, por lo que nadie se pudo mover.
Too MANY+sustantivo plural (people).
---------------------------------
Pregunta: 4
Enunciado: I’m going to invite………………to come to dinner.
Respuesta Correcta: A few friends.
Respuesta: A little friends.
Respuesta: Any friends.
Respuesta: A lot friends.
Explicacion: EXPLICACIÓN:
Voy a invitar a unos pocos amigos a cenar.
A FEW+sustantivo contable.
---------------------------------
Pregunta: 5
Enunciado: There are some ……………………..in the fridge:
Respuesta: Tomato.
Respuesta: Tomatos.
Respuesta Correcta: Tomatoes.
Respuesta: Tomates.
Explicacion: EXPLICACIÓN:
Hay algunos tomates en el frigorífico.
El plural de tomato>>TOMATOES.
---------------------------------
Pregunta: 6
Enunciado: Is there ……………….rice in the cupboard?:
Respuesta: A.
Respuesta: An.
Respuesta: Some.
Respuesta Correcta: Any.
Explicacion: EXPLICACIÓN:
¿Hay arroz en el armario?
ANY+sustantivo contable/incontable en negativas o interrogativas.
---------------------------------
Pregunta: 7
Enunciado: She’s eating …………….sandwich at the moment:
Respuesta Correcta: A.
Respuesta: An.
Respuesta: Some.
Respuesta: Any.
Explicacion: EXPLICACIÓN:
Ella está comiendo un sándwich en este momento.
A(n)+sustantivo contable singular.
---------------------------------
Pregunta: 8
Enunciado: I haven’t got ………..sausages. Can you bring me ……………….?:
Respuesta: Any/any.
Respuesta: Some/any.
Respuesta Correcta: Any/some.
Respuesta: Some/some.
Explicacion: EXPLICACIÓN:
No tengo salchichas. ¿Podrías traerme?.
Uso de "some" en interrogativa al ser una petición.
---------------------------------
Pregunta: 9
Enunciado: …………………sugar do you need?:
Respuesta: How.
Respuesta Correcta: How much.
Respuesta: How many.
Respuesta: How some.
Explicacion: EXPLICACIÓN:
¿Cuánto azúcar necesitas?
How MUCH: ¿cuánto? para sustantivo incontable.
---------------------------------
Pregunta: 10
Enunciado: ……………………cookies are there in the plate?:
Respuesta: How.
Respuesta Correcta: How many.
Respuesta: How much.
Respuesta: How some.
Explicacion: EXPLICACIÓN:
¿Cuántas galletas hay en el plato?
How MANY: ¿Cuántos? con sustantivo contable plural.
---------------------------------
Pregunta: 11
Enunciado: I’ve got ………………jobs to do today:
Respuesta Correcta: So many.
Respuesta: So much.
Respuesta: So enough.
Respuesta: So too.
Explicacion: EXPLICACIÓN:
Tengo tantos trabajos que hacer hoy.
So +MUCH/MANY+sustantivo.
En este caso usamos "many" porque el sustantivo es contable.
---------------------------------
Pregunta: 12
Enunciado: You never do ……………..homework:
Respuesta: A.
Respuesta: Some.
Respuesta Correcta: Any.
Respuesta: Many.
Explicacion: EXPLICACIÓN:
Tú nunca haces los deberes.
La oración al llevar never se convierte en negativa por lo que usamos "any".
---------------------------------
Pregunta: 13
Enunciado: We have …………………….about that company:
Respuesta Correcta: A lot of information.
Respuesta: A lot of informations.
Respuesta: A few information.
Respuesta: A little informations.
Explicacion: EXPLICACIÓN:
Tenemos mucha información sobre la empresa.
A lot of+sustantivo contable / incontable.
En este caso "information" es un sustantivo singular.
---------------------------------
Pregunta: 14
Enunciado: Choose the incorrect sentence:
Respuesta Correcta: How many does it cost?.
Respuesta: How much does it cost?.
Respuesta: How much is it?.
Respuesta: What is the price of?.
Explicacion: EXPLICACIÓN:
How many? no se usa para preguntar el precio.
---------------------------------
Pregunta: 15
Enunciado: Could I get a ………………….of chocolate cream pie?:
Respuesta: Ear.
Respuesta Correcta: Slice.
Respuesta: Grain.
Respuesta: Part.
Explicacion: EXPLICACIÓN:
¿Podría coger una porción/un trozo de pastel de chocolate?
A slice of: una rebanada/trozo/porción de.
---------------------------------
Pregunta: 16
Enunciado: There are ……………cars, but there are not ……………. Parking places:
Respuesta: Too/enough.
Respuesta: Too much/enough.
Respuesta: Too many/too.
Respuesta Correcta: Too many/enough.
Explicacion: EXPLICACIÓN:
Hay demasiados coches, pero no hay suficientes plazas de aparcamiento.
Too MANY: para sustantivos contables.
Enough+sustantivo.
---------------------------------
Pregunta: 17
Enunciado: The floor is full of toys:
Respuesta: There are some toys on the floor.
Respuesta Correcta: There are too many toys on the foor.
Respuesta: There are too much toys on the floor.
Respuesta: There are a few toys on the floor.
Explicacion: EXPLICACIÓN:
El suelo está lleno de juguetes.
Hay demasiados juguetes en el suelo.
Full>lleno, por lo tanto la estructura que significa lo mismo es la que usa "too many".
---------------------------------
Pregunta: 18
Enunciado: He drives ……………..fast. It’s dangerous!!.
Respuesta: Enough.
Respuesta Correcta: Too.
Respuesta: Such.
Respuesta: A little.
Explicacion: EXPLICACIÓN:
Él conduce demasiado rápido. Es peligroso.
TOO+ adjetivo/adverbio.
---------------------------------
Pregunta: 19
Enunciado: We bought a lot of …………………:
Respuesta: Cheese.
Respuesta: Books.
Respuesta: Apples.
Respuesta Correcta: Todas son correctas.
Explicacion: EXPLICACIÓN:
Nosotros compramos mucho queso/libros/manzanas.
Todas son correctas porque el cuantificador " a lot of " se usa para sustantivos contables e incontables.
---------------------------------
Pregunta: 20
Enunciado: She didn’t eat anything but she drank ………….tea:
Respuesta: A few.
Respuesta Correcta: A little.
Respuesta: Few.
Respuesta: Little.
Explicacion: EXPLICACIÓN:
Ella no comió nada pero bebió un poco de té.
Usamos " a little " para referirse a un poco (algo) si usamos " little " hacemos referencia a casi nada.
---------------------------------
Pregunta: 21
Enunciado: I’m sad and I’m lonely. I have ……….friends:
Respuesta: A few.
Respuesta: A little.
Respuesta Correcta: Few.
Respuesta: Little.
Explicacion: EXPLICACIÓN:
Estoy triste y sola. Tengo pocos amigos.
Few+adjetivo contable. No usamos "a" porque en este caso se refiere a poco.
---------------------------------
Pregunta: 22
Enunciado: Your English is very good. You make ………………mistakes.
Respuesta Correcta: Very few.
Respuesta: Very little.
Respuesta: Lots of.
Respuesta: Too.
Explicacion: EXPLICACIÓN:
Tu inglés es muy bueno. Cometes muy pocos errores.
Usamos "few" modificado con very para sustantivos contables.
---------------------------------
Pregunta: 23
Enunciado: A lot of people ……………………coke:
Respuesta Correcta: Like.
Respuesta: Likes.
Respuesta: Has liked.
Respuesta: Doesn’t like.
Explicacion: EXPLICACIÓN:
A mucha gente le gusta la Coca-cola.
People es un sustantivo contable plural por lo que el verbo siempre se usa como si el sujeto fuera "they".
---------------------------------
Pregunta: 24
Enunciado: Can I have …………………….in my lemonade, please?:
Respuesta: Any sugar.
Respuesta Correcta: A little sugar.
Respuesta: A few sugar.
Respuesta: A sugar.
Explicacion: EXPLICACIÓN:
¿Puedo tomar un poco de azúcar en mi limonada, por favor?
Sugar es incontable por lo que usamos " a little ".
---------------------------------
