TITULO-->TEST INGLÉS 0527 ESPECÍFICO CUANTIFICADORES
Pregunta: 1
Enunciado: Have you got…………….bread?:
Respuesta: A .
Respuesta: Some.
Respuesta Correcta: Any.
Explicacion: EXPLICACIÓN:
¿Tienes algo de pan?
ANY: con sustantivos contables en plural o incontables (bread) en oraciones negativas o interrogativas.
---------------------------------
Pregunta: 2
Enunciado: We’ve got ……………furniture, but we still need ……… table:
Respuesta: A/a
Respuesta Correcta: Some/a.
Respuesta: A/some.
Explicacion: EXPLICACIÓN:
Tenemos algo de mobiliario pero todavía necesitamos una mesa.
SOME: con sustantivos contables plural o incontables (furniture) en oraciones positivas.
A: con sustantivos contables en singular (table).
---------------------------------
Pregunta: 3
Enunciado: She bought …….. new clothes:
Respuesta: A.
Respuesta Correcta: Some.
Respuesta: Too.
Explicacion: EXPLICACIÓN:
Ella compró ropa nueva:
SOME: con oraciones afirmativas y sustantivos en plural o incontables.
---------------------------------
Pregunta: 4
Enunciado: Can I have …………………more juice?:
Respuesta: A.
Respuesta Correcta: Some.
Respuesta: Any.
Explicacion: EXPLICACIÓN:
¿Puedo tomar algo más de zumo?.
Usamos "some" cuando es una oración interrogativa referida a ofrecimiento o petición.
---------------------------------
Pregunta: 5
Enunciado: She never drinks ………………. water:
Respuesta: A.
Respuesta: Some.
Respuesta Correcta: Any.
Explicacion: EXPLICACIÓN:
Ella nunca bebe nada de agua.
ANY: con oraciones negativas (never) para sustantivos contables en plural o incontables (water).
---------------------------------
Pregunta: 6
Enunciado: I have ………good friends. I’m not lonely:
Respuesta: A little.
Respuesta Correcta: A few.
Respuesta: Few.
Explicacion: EXPLICACIÓN:
Tengo unos pocos buenos amigos. No estoy solo.
A FEW: unos/unas,unos pocos/pocas, con sentido positivo para referirse a sustantivos contables (Friends).
---------------------------------
Pregunta: 7
Enunciado: ……………….children from this school go on to university, unfortunately:
Respuesta Correcta: Few.
Respuesta: A lot.
Respuesta: Little.
Explicacion: EXPLICACIÓN:
Pocos niños de este colegio van a la universidad, desafortunandamente.
FEW: pocos/pocas con idea negativa para sustantivos contables (children).
---------------------------------
Pregunta: 8
Enunciado: I haven’t got ………..change. I’ve only got a ten euro note:
Respuesta: A lot of.
Respuesta: Many.
Respuesta Correcta: Much.
Explicacion: EXPLICACIÓN:
No tengo mucho cambio. Sólo tengo un billete de 10.
MUCH: con estructuras negativas/interrogativas y sustantivos incontables (change).
---------------------------------
Pregunta: 9
Enunciado: Are there ………campsites near you?:
Respuesta: Some.
Respuesta Correcta: Many.
Respuesta: Much.
Explicacion: EXPLICACIÓN:
¿Hay campamentos cerca de ti?
MANY: con oraciones negativas/interrogativas y sustantivos contables (campsites).
---------------------------------
Pregunta: 10
Enunciado: How …………………. eggs are in the cake?:
Respuesta Correcta: Many.
Respuesta: Much.
Respuesta: Enough.
Explicacion: EXPLICACIÓN:
¿Cuántos huevos están en el pastel?
How MANY: ¿Cuántos/as?, con oraciones interrogativas para sustantivos contables en plural (eggs).
---------------------------------
Pregunta: 11
Enunciado: ………………coffee do you drink each day?:
Respuesta Correcta: How much.
Respuesta: How many.
Respuesta: How often.
Explicacion: EXPLICACIÓN:
¿Cuánto café bebes cada día?
How MUCH: ¿cuánto/a?, en oraciones interrogativas con sustantivo incontable (coffee).
---------------------------------
Pregunta: 12
Enunciado: Don’t eat ………..sweets. They are bad for your teeth:
Respuesta: Too.
Respuesta: Too much.
Respuesta Correcta: Too many.
Explicacion: EXPLICACIÓN:
No comas demasiados dulces. Son malos para tus dientes.
Too MANY: demasiados/as, con sustantivos contables (sweets).
---------------------------------
Pregunta: 13
Enunciado: There’s ………….. traffic today. We won’t get to work on time:
Respuesta: Too.
Respuesta Correcta: Too much.
Respuesta: Too many.
Explicacion: EXPLICACIÓN:
Hay demasiado tráfico hoy. No llegaremos al trabajo a tiempo.
Too MUCH: demasido/a, con sustantivos incontable (traffic).
---------------------------------
Pregunta: 14
Enunciado: He is …….short to play basketball:
Respuesta Correcta: Too.
Respuesta: Too much.
Respuesta: Too many.
Explicacion: EXPLICACIÓN:
Es demasiado bajo para jugar al baloncesto.
TOO: demasiado seguido de adjetivos (NO sustantivos).
---------------------------------
Pregunta: 15
Enunciado: They aren’t ………………………..to buy a big house:
Respuesta: Enough rich.
Respuesta Correcta: Rich enough.
Respuesta: Too much rich.
Explicacion: EXPLICACIÓN:
No son los suficientemente ricos para comprar una casa grande.
Estructura con enough: ADJETIVO+enough.
---------------------------------
Pregunta: 16
Enunciado: I can’t sleep at night because they make ………………. noise:
Respuesta: Too.
Respuesta Correcta: Too much.
Respuesta: Too many.
Explicacion: EXPLICACIÓN:
No puedo dormir por la noche porque hacen demasiado ruido.
Too MUCH: demasiado/a seguido de sustantivos incontables.
---------------------------------
Pregunta: 17
Enunciado: I think you have ………………..to revise your lessons:
Respuesta: Time enough.
Respuesta Correcta: Enough time.
Respuesta: Too time.
Explicacion: EXPLICACIÓN:
Creo que tienes tiempo suficiente para revisar tus clases.
Estructura con enough: enough+sustantivo (contable/incontable)
---------------------------------
Pregunta: 18
Enunciado: There …………….some cheese for you:
Respuesta Correcta: Is.
Respuesta: Are.
Respuesta: Were.
Explicacion: EXPLICACIÓN:
Hay algo de queso para tí.
Al ser un sustantivo singunlar incontable el verbo en singular "there IS".
---------------------------------
Pregunta: 19
Enunciado: There ……………. any lemons left:
Respuesta: Are.
Respuesta Correcta: Aren’t.
Respuesta: Isn't.
Explicacion: EXPLICACIÓN:
No quedan limones.
Sabemos que es una estructura en negativa al usar "any".
Tiene que ser el verbo en plural, porque el sustantivo es contable plural (lemons).
---------------------------------
Pregunta: 20
Enunciado: The students have………………….. homework to do:
Respuesta: A.
Respuesta: Any.
Respuesta Correcta: Some.
Explicacion: EXPLICACIÓN:
Los estudiantes tienen tareas que hacer.
SOME: con oraciones afirmativas y sustantivo contable plural o incontable (homework).
---------------------------------
Pregunta: 21
Enunciado: There is ……………… sugar in the cellar:
Respuesta: Plenty of.
Respuesta: Enough.
Respuesta Correcta: A y B son correctas.
Explicacion: EXPLICACIÓN:
Hay suficiente azúcar en el sótano.
ENOUGH/PLENTY OF: suficiente seguido de sustantivo contable/incontable.
---------------------------------
Pregunta: 22
Enunciado: Are there many people in the room?:
Respuesta Correcta: Yes, there are a lot.
Respuesta: Yes, there are a lot of.
Respuesta: Yes, they do.
Explicacion: EXPLICACIÓN:
¿Hay mucha gente en la sala? Si, hay mucha.
Al final de oración o cuando no hay sustantivo NO se usa "of".
---------------------------------
Pregunta: 23
Enunciado: ……………………..? 20€:
Respuesta: How much the entrance fee is?.
Respuesta Correcta: How much is it?.
Respuesta: How much do it costs?.
Explicacion: EXPLICACIÓN:
¿Cuánto vale? 20€
Recordatorio:
Para preguntar por el dinero (money) usamos How much....? seguido de una estructura de interrogativa que en este caso sólo está correcta en la opción b).
---------------------------------
Pregunta: 24
Enunciado: I’m busy. I have ………. time to chat with you now:
Respuesta: A.
Respuesta Correcta: No.
Respuesta: Any.
Explicacion: EXPLICACIÓN:
Estoy ocupada. No tengo tiempo para chatear contigo ahora.
Usamos "no" con oraciones afirmativas para convertirlas en negativas.
---------------------------------
